 13:08, 10 марта 2019
Российский корабль свызывающим рвоту оружием провел учения уберегов Шотландии
Российский фрегат «Адмирал Горшков», оснащенный станциями визуально-оптических помех «5П-42 Филин», которые способны вызвать у противника галлюцинации и тошноту, провел учения по противовоздушной обороне и противодиверсионной деятельности недалеко от единственной базы ВВС Шотландии. Об этом сообщает газета Times.Великобритания направила военный корабль для наблюдения за «Горшковым» и тремя вспомогательными судами, которые идут в Средиземное море.Комплексы «5P-42 Филин» предназначены для ослепления и дезориентации противника с помощью быстрых импульсов высокоинтенсивных световых лучей. Оружие можно использовать в сумерки или ночное время, оно действует на расстоянии до двух километров. Данными комплексами также оснащен фрегат «Адмирал Касатонов». «5P-42 Филин» будет установлен еще на двух военных кораблях, которые сейчас строятся.Отряд кораблей во главе с «Адмиралом Горшковым» вышел в дальний поход из Североморска 26 февраля.
